[HKU MSW] 可能HKU會係最離地既大學

代友post

其實港大離地都唔係第一日嘅事啦
只係冇諗過MSW 呢一個咁貼地嘅科目 竟然都會係離地到仆街
港大只係着重係professional writing 教practical skills 真係少之又少 你可以話係其實少得可憐 上個sem casework course 我地練習counselling skills 只係得六堂既時間 (仲要唔係每一堂都可以練習)

都唔緊要反正都係第一個sem 我地仲有機會可以再去練習
咁好啦到今個sem 到group work
要我地寫一份好離地嘅group proposal 離地到係要我解釋點解要用group work 去做 我心諗大佬呀 明明就係你叫我用group work 但係點解仲要我去解釋 另外就係明明好多 studies 講我地個題目係individual 會好啲 咁其實你想我點樣解釋呢

唔緊要
我當學埋背後嘅理論
第時俾我可以寫好啲proposal 去r funding
但係都係果句 我都係想寫啲有實際用途既野 想寫啲係真係對我地嘅client會好既野

咁好啦 其實大家生活係香港 大家都想為咗香港好
特別係社工呢一份咁貼地嘅工
雖然而家真係多咗好多English speaker clients
但係我地第時出嚟 好大部份嘅時間都係會運用中文去同我地同事同埋client去溝通 咁好理所當然 我好認為我地既輔導技巧 係應該用廣東話去進行 而非英語
但係班上面有一位少數族裔同學及一位內地同學
所以令到group work practice 無法用貼地的語言進行

1. 雖然大家都是大學生 英文程度一定有返咁上下
但係大家有冇諗過 我哋而家係學緊一啲專業既practical skills 而非閑話家常 又或者係普通presentations
如果用英文進行的話 試問大部份 (99%) 的同學 將來工作時如何運用所學的知識？ 另外亦都唔可以學到應有既野

2. 有同學指出 大學一早講明用英文教授
但係事實證明並非如此 因為以往幾屆的MSW skill practice 既時候亦有中英文班
而我地上個sem casework 既時候亦可以用廣東話 而且都進行得很順利 有何不妥？
如果是堅持這個原則的話 為何以前會有這個先例？
所以這一個理據並不能成立

3. 亦有同學指出 這是歧視的問題
有同學話點解得英文同埋廣東話揀 點解冇Hindi 同mandarin 俾我地投票
如果我地唔用英文就係歧視 咁試問我地呢啲 Cantonese speakers 係咪要學習嗰位同學嘅mother language 去遷就佢？
同埋都係果句 你第時係香港做社工 你唔學習香港文化 唔學習香港嘅語言 反而要我地local 去就你？
有時候點解要道德綁架？
點解少數族裔成日都覺得我哋係歧視佢？
其實我哋真係冇咁嘅意思
大家都想學好啲 你話你用中文學得唔好 但係其實我哋用英文都係學啲skills學得唔好
大家都係為咗學習而出發，請你地唔好成日都將我地道德綁架，唔好有咩議題都扯去racial discrimination

4. 有同學指出係equity 同equality 既問題
有人話全部用中文或者全部英文就公平 但係我唔同意呢個講法
基於equity 呢個問題啦 如果全部人用英文 其實對中文渣嘅人真係好唔公平 已對果位操流利英語既同學可以話係極之有利
所以equity 係咪就係要我哋去遷就人？係咪做社工就一定要被道德綁架？

如果真係有心做一個為香港人服務既前線社工 而唔係一個高級政府文員 我諗你地都係唔好考慮呢間大學

另外 呢個世界真係冇絕對公平 都真係唔係好明點解要大部份人去遷就兩位同學 明明可以有更加好既解決方法 明明有同學可以係佢地要考practical skills既時候配合做client 大家都可以用返自己mother tongue

支持社工訓練應該要貼地
收皮啦 用英文咪用英文囉 樓主英文廢姐

Push

Noted

TL;DR

出到黎大把離地野, U 都係比你實習左先姐 無錯呀, 出到來仲撚離譜

乖啦已經讀到依到
唔好咁啦

係 ugrad有啲科真係理論野
但係大家都知道社工呢一科 特別係MSW 每間大學都真係好貼地
除左Xiang gang u

試排名以下大學MSW

HKU CU PolyU City BU

我諗每一位同學都唔想咁
但係而家變咗係我地想用返中文 去練習一啲出黎做野既技巧 都好似變咗加害於其他人咁

佢離譜依樣野幾貼地

MSW 都係當你First degree，老老實實，社會工作嘅文化浸淫根本就唔夠

大佬呀 好後悔冇入CU
原諒小弟貪學費平

但都唔好理地都咁？

其他社工唔出聲？

有名你叫
你學skill技能就去科大理大

依家係講緊學科問題ching

個program 係好垃圾，想學野真係唔好揀，會後悔

係真㗎 奉勸大家千祈唔好入
可能cityu 浸中都比XGU好 起碼真係貼地

其實hku msw過去幾年都係用英文上skill lab，好多同學出聲都無用
我個年上cd仲要用英文扮開居民大會

讀HKU MSW真係悔終生
同學勿相認

同意casework同group work practice要用返mother tongue，如果唔係真係好難學到嘢

以前讀casework / group work都試過同EM student同一組，我地都係bilingual咁進行
當時主要用英文，但有啲字句要用廣東話先表達到嘅都用廣東話，再translate返比EM同學聽
我覺得咁樣先ethical，因為學生學習得著最大先係對client負責任

Btw但我唔同意樓主朋友所講關於group work份功課嘅justification
因為將來服務要分得清group work同 casework嘅uniqueness，先知道點樣發揮到嗰個approach嘅精髓同client同行

科學人不嬲都離地
愛因斯坦如果生存在咁現實既香港, 肯定俾人捉入小欖

我就認同你既講法

但係而家係講緊做社工
我既熱血 已經俾XGU 磨滅咗好多

degree本身目的唔係教你做社工而係教你行入象牙塔

#36巴打講bilingual咁做就最好

有無睇過班學生點樣審張翔，中大學生又點樣審段崇智
利申 hku grad 好撚憎hku

On99唔好撚讀quit囉

長知識
多謝你冇TLDR

我都好認同你講法
我地casework 既時候 果組同學都係bilingual 進行
但係我地其他同學就係用廣東話

但係原來而家果位同學
講返話 bilingual 佢都係學唔到野
就算有人幫佢翻譯 都唔係professional

As hku post-grad, I cannot understand what 7 you say

其實我哋都贊成呀 但係而家變咗我哋冇得揀
本身個practice 就係諗住咁

咩科grad 呀Ching

洗濕咗個頭啦 而且學費都唔係平

同感 其實換咗張翔之後 已經冇晒學術自由啦

出到嚟你就會知社工無撚用
學校學嘅野就算好撚pro都完全無撚用
因為入面淨係日日諗權鬥, 內鬥都唔夠, 仲要諗點樣砌低其他機構
更何況, hku msw定位本身係for train management grade, 唔係for前線

嘩大佬呀... EM同學仔，咁係要compromise架啦
大家都遷就左佢用bilingual啦仲想點

講真，用英文做practice大部份人都甩甩漏漏
佢自己都從唔到其他同學身上學習啦...

Professor 講得好firm (暗示no room for discussion)
而且講左話XGU 係 英文instructed

啲人問張翔野係要顧住塊面
用英文辣辣聲咁問啲門面野

MSW 除咗安排OAH 仲有乜用是旦啦

所以點解出到黎 全部做高級文員
做management 都唔掂喎

係呀 仲要咬文嚼字 個term加s 同唔加s都要justify
Understand呢啲字你都要解釋 點解要用呢個term

我既COMMENT同曾經回覆既人一樣
HKU 負責培訓學術研究型同行業管理人材
想注重學技能請去UST , POLY

實情係
HKU自己admin and management都好廢

我講19年7月個次

已經搵咗啦 但係佢今日好firm 咁樣講咗 要用英文
咁但係佢叫我地做既proposal 我地都搵哂同用哂中文既scale
大佬呀 你唔好咁痴線啦
咁即係而家我可以點樣
連part time 同學都俾我哋連累埋

無錯 廢撚到戇鳩 然之後話自己admin n management 亞洲第一

做乜當初唔揀番暴大

讀SW揀HKU，你真係唔識架喎，做下research先揀學校啦，HKU出名train admin人

其實暴大係咪最平衡

不過多左膠

你個名

係半山區，漁景灣同西貢區有用

愉

不嬲HKU既MSW係行頭都係垃圾嫁啦 大家都覺得

有機會用英文執到啦

路過
條氣最唔撚順係個位EM，
係班Group到係咁炮轟出問卷個位同學。
人哋都係好心，想收集意見，
然後你老母又出嚟乜乜柒柒。
搞撚到好似全班欠咗你咁。

喂，大家本身真係唔柒係歧視你；
但有無諗過唔撚慣用英文都要陪你玩，
你就爽啦，但啲英文唔流暢、但比老師分咗同組嘅，真係好受影響。

心諗
做人都識做少少呀
駛唔駛下下去到咁盡

學咁多野做乜春，你出度來，味淨係識幫班新移民申請老综同公屋

知啦

唔好睇到碩士課程係用嚟作育英才，其實好多都係呃錢

識用英文做counseling 同做intake
其實係好著數既事喎
練下有咩所謂

利伸：出到黎做野份工焗住講英文，後悔讀u個陣用太多中文做presentation

Exactly
如果係為分數，用英文咁表現的確好難會無影響
但就係學校先有機會練英文counselling
唔通出到嚟對住真嘅client先嚟練咩

HKU 同 CU都唔平
只係CU貴到On9

但講真HKU SW比人話離地都唔知講咗幾多年

唔識英文仲學人讀港大，屌

點講好，KongU離地就真係基本...但對你個人來講，個前景唔錯。

另一個通病其實係MSW好多都係得skills，但skills唔係藥。你唔明白背後嘅理論、成個思考嘅框架，無理論結合個人層面嘅反思，最尾都係會大打折扣。Client最清楚你係真係成個人都係好似啲理論描述咁，定還是你只係對住佢時係咁。

簡單舉例，你嘅同理心係真係經過經歷、學習同分思同你只係靠reflection of content/feelings 係會好唔同。

我自己好印嘗MSW同學嘅行動力同實務程度，但有啲位真係因為靠Bachelor多兩年時間浸出來先會明白。

所以結論係KongU「離地」真係人人都知，無辦法。但未必完全係唔好。

而太貼地，全部得skills，對client來講都係會成為另一種離地。所以真係自己reflection同自己搵鍾意嘅theory讀最重要。

我就建議用普通話。
遲早都要用，親，早點適應！
學校先有機會練普通話，
唔通遲啲對住同胞還在就粵語？
13億人口的語言難道你們不學？

但係點睇佢admin都廢撚到喊

冇錯呀 我地班同學真係好唔抵
同要好似我地全部人欠撚咗佢咁

Thanks for sharing

學店黎嫁

少年你太年輕了...
學Practical、要實習嘅嘢先係最貴
HKU MSW 識玩先至教埋啲writing唔係點拉上補下？

現實中遇到聽唔明廣東話嘅，都係要照做㗎啦
唔通趕佢走咩
不過認真咁講，如果個case係 mainland 要求用蝗語，個post一定好一面倒咁屌
但面家個case係有em + 個programme 寫到明係用英文教學 可以點啫

個重點唔係英文既問題
個重點係 我地第時出黎都係會用中文去同我地client 溝通
同埋順帶一提 有時候中文同英文比既反應其實好唔同
例如why 同點解
用英文去問 why 其實好中性
但如果用中文去問點解 其實可能有貶意嘅意思 俾人感覺冇咁好受

但係theory 都冇咩點教
老實講由九月到而家 我真係唔知自己學到啲咩

仲要啲學費勁貴
另外XGU咁有錢 但係啲電子設備又係廢到喊

屌，好撚多錯字

佢賣點同實際效果係兩回事
你重視practical skill就唔應該揀hku
唔好講master，就算bachelor都好，講practical skill都係暴大同埋大，之後可能係浸大嗰d，有排都未輪到hku，只係in general hku個名好似好聽d，但行內人都知乜事

講真讀書兩樣都會為啦 你話我唔為分數就假既

無啊，等睇老師收大家皮。
再等睇CD去visit用英文訪問啲婆婆

我地仲有個內地同學呀

visit用中文㗎，交report用英文之嘛出返嚟做大NGO都係咁，同老細present都要英文

又岩姐 community development 都要用英文我真係 笑撚左 笑埋右

Written 用英文係 no doubt 既

所以諗住報hku msw 既同學仔 真係諗清楚

其實本身社工就係垃圾programme
全部野都係左抄右抄人地
抄心理、輔導、社會學
根本連一個見得下嘅theory都無
又無empirical base
真心除咗CD有用啲，真係可以摺咗呢個垃圾科咪撚再喺度害人

好大怨氣喎
但cd係要搞social moment
都俾人打壓緊

想聽下其他大學既MSW 同學仔點睇

社工真係好practicial嘅科目 講真

On9 唔想讀米quit 放上連登把撚咩

practical*

如果你入讀前做過下research,應該都知hku msw係著重writing.
poly就著重practical skills

其實做社工有research嘅亦都有admin work 亦會涉及唔少法律文件 呢方面可能真係需要英文好

冇話唔想讀 呢句應該同em同學講
唔想讀咪quit 逼我將呢件事放上連登把撚咩

識唔少bachelor讀社會學、心理學的同學grad左之後，咪又係發現揾唔到食，所以去讀社工master
乜理論都假，實用性最緊要

Basic counselling skills 都無幾堂完整時間教過
真係好想知有幾practical

想再做research既人咪去讀囉
想做Admin嘅人咪去讀囉
我係想做社工啊！係社工啊！

同感 讀msw都係貪佢夠實用
點知會離地到咁仆街

真

搵唔到食係因為要有社工牌至升到上去
你講嘅實用只係個牌

樓主，雖然我好同情你，但唔做功課就揀大學呢點真係唔抵幫

好耐冇讀返書
依家大學有冇啲course 係有分中/英 stream?

好痴線 離地社會連社工都離地真心出事

實習唔實用咩師兄？社會學心理學哪有實習？

唔同u 唔同側重
讀之前真係要做好research

其實做research好多同學都有組
但大家係低估左個程度

做*

乜原來輔導無實習架可？

btw 寫文類型嘅社工 有個叫歐陽達初
我成日都J佢著作

社工同社會心理學兩件事黎....

咁你本人夠離地啦 唔search清楚搵清楚人就讀
hku一向都唔係職業導向嘅大學，一向都係emphasize教theory

同埋都係果句 你第時係香港做社工 你唔學習香港文化 唔學習香港嘅語言 反而要我地local 去就你？

移民啦,過多廿年香港母語係支那話

只想找回初心

去讀呢啲左膠科係咁架啦 全世界社科個遊戲規則就係咁 注重political correctness double speak 多過幫唔幫到人
你入之前以為真係學點幫人？

支持

冇教野我想知點實習
我地個實習仲要計分

真 社科不論係politics 定sociology定social work都係咁

用英文開組好撚慘
幫你推下

實習會好啲嘅
其實睇你咩心態
你有theory底再去practise點都學到野
好過某幾間垃圾U連theory 都無幾多個俾人學

志在讀完揸住個牌嚟去ngo坐office
咁認真同你跑外勤咩

你講社工program垃圾，因為佢易被其他科取替
所以我同你講實習，因為你指出的其他科包括心理同社會學，係無實習
除非你覺得counselling實習可以完全取代社工實習，唔係的話，社工program就係實用喺實習，呢句有乜問題？
咁大怨氣做乜？

其實一句到尾
只係香港畸型
人地外國counselor同social worker係分得好開
只係香港2樣炒埋一碟先搞到咁
輔導嘅就乞食 社工就做埋輔導個位
輔導同社工嘅界線好模糊
全香港得樹大有開輔心 出到嚟咪又係死死氣讀番個MSW

行內好多都知hku sw 係admin導向
入親去既，十個有九個都目光遠大
為咗入社署，
做高層

連老闆請人都未必會請好多hku sw 更何況msw
利申，我老闆都有咁講過
所以佢地會請大量cu sw，hku就唔多了

冇架啦 邊學邊做
就算你讀哂theory placement都可以完全癲覆你一直以嚟嘅想像

冇錯呀 你估我冇做咩 如果唔係都唔會揀呢間大學 只係真係低估左個程度 冇諗過離地到咁

theory底係好重要既 無theory你又投訴唔專業吹水feel既姐

咁你個間ngo應該都幾了解行情 請咁多cu sw

但係theory 都冇點教
點解你地而家個個都話我地啲學生 冇做research ？

學校要英文啊嘛，
全程用英文囉，都離地到上太空啦，唔怕啦。
粵語嘅同學收皮啦，要講規矩啊，
你哋groupwork講到一舊舊，自己事啦，
老師用大學教學規則就收你哋皮啦。

同意香港係畸形
但事實上啲MSW課程真係好撚垃圾
雖然有幾個老師都幾好幾有心
但剩低個啲一係又離地又藍，一係就堂堂吹自己啲經驗，完全講唔到個theoretical framework同佢啲經驗有咩關係

反而我覺得社署好多CU仔
hku唔知係咪退哂休 之前見幾間社署都冇乜hku人

D theory一到實習就只係為交功課而塞落去
實際上攞個經驗同識得做評估最重要

其實點為之Practical 樓主都講唔出
加多100 個鐘practicum 落去幫新移民填form?

我都係學生 都係hku 入得去都知道咩料
如果你要職業導向 一早應該去poly

MSW嘅師資同BSW真係差幾皮
我都唔撚明點解會差咁遠
BSW嘅老師好多都好有心

岩呀 換句說話講 唔通第時我地要移民去第二度做社工 又要外國人就我哋講中文咩
就算去唐人街 啲華人都識講英文啦
衰啲講句 你嚟到我地香港 你唔學習我地文化同語言？ 你第時點出嚟做社工？點服務大眾人？

仲要睇你跟咩阿sa
聽過有啲你做到點都爛grade ，仲要學院個邊幫同學upgrade

係真係好撚慘

Ok 嫁，好野黎，不過人工低左啲咁解

以前條女讀hku msw 讀完冇L用 係垃圾

可能唔岩聽
但外國唔少地方其實社工都食埋輔導個份
美國就係一個例子
社工可以做既多過輔導唔少，基本上輔導員同輔導心理學家塊餅都比社工吞左
有時聽太多讀輔導既香港學生FF以為係香港社工自咁霸道都好想講事實比佢地知

當然都有國家係分得開，例如日本同韓國

bsw應該先係重點培訓對象 讀都讀多2年啦
所以啲firm點解寧願請bsw都唔請msw

冇錯呀 規則大過天！而家咪俾人收晒皮囉
同埋我真係唔明點解要咁多個人就佢一個
大家唔好屌住
另一位內地同學 黎到香港讀呢一科都好俾心機咁樣學廣東話同埋融入香港嘅文化

Bsw呢

不嬲香港既taught master都唔夠bachelor黎
專業導向個d其實bachelor學得仲廣仲深入社工如是，老師如是，護士如是，治療師如是

講起護士其實hku都係比較theoritical based

左膠吹捧教書要就住班minority教先叫平等嘛
哪怕得一個人話offended triggered 全世界就要陪佢一齊癲

咁都好正常既 4年大學 時間投入都多成倍

唔好再講咩早知點點點，廢話到。
早知，早知香港咁，我用廿幾萬去外國讀啦。
離曬題，唔係比較U啊宜家。

樓主，
大學教學就寫到明用英文，
老師一定屌打你班想講粵語嘅學生。
但自問，上堂、present超過7成時間，
同學都無要求用粵語吖？
我哋只係想模擬Casework, Groupwork上，
貼地少少，用翻Majority Hkers嘅語言去做，
難道咁都有問題？

真呀
supervisor 真係好重要

不過社福界請人
至少社署都請幾多hku msw 因為英文好

實際做NGO社工就係八成時間處理admin寫返好啲懶有theory同framework嘅document

如果覺得係懶有theory同framework
係因為個社工 無料/無心做assessment + intervention姐

依家係講緊出實習之前 佢冇咩點樣教我地啲skills
FYI 港大係仲比其他大學多100個小時嘅實習

依家係講緊個語言問題
唔通我真係學樓上話齋 落區用英文溝通咩

入U nursing 都係鋪路移民姐
有心做入nursing school 啦

True

冇分 hku cu poly ou 係U train 一定垃圾過nursing school

呢位同學 要知道係連登講是沒有用的 沒有人會give shit 也不會有任何改變

如果你今日連呢小小野都唔夠膽同校方講 去抗議 只躲係電腦後面 你連登出篇咁嘅文

我唔認為你做社工時會夠膽對抗高牆 既然如此 亦唔洗講話咩野好想服務社會了 所以用英文讀也無所謂了

無錯 係外國的確有社工做埋輔導
但要搞清兩個行業既本質同定位，佢地本身係應該各自方向。理論上唔應該社工兩邊既樣要做晒。因為大家個training同睇野方法本來就唔一樣。
利申：兩樣都有讀

其實你點知其他U既MSW又好貼地？

是旦啦 香港社工不嬲一堆報警L
Medical SW 除咗幫搵老院基本上冇用
簡單來講大部分都係垃圾

講得啱呀 但係個EM 已經道德綁架咗我哋呢一班講廣東話嘅人

所以你知道點解港大出嚟嘅特別鍾意報警喇？因為都唔識點樣做社工

唔關港唔港大事
社工都係垃圾
香港社工全部都係垃圾

樓主呢個結論點樣得出來
知唔知警務處處長係咩u出身

道德綁架是你的籍口

你要覺得自己是正確的 就去講 就組織抗議

如果你有道理 自然會成立

相反 在連登講 只感覺你懦弱 不敢正面衝突 說穿了就是怕事

這麼怕事 還做甚麼社工呢？

請問你點得出呢個結論呢？

真臭閪共產黨植民想洗走廣東話人口
唔係話曬全部新移民既,不過一定有一部份堅持講北方口音支那話
再加上就算佢地識廣東話係廣東人臭閪政府都推普教中
仆街

自己搵吓新聞睇吓社工哩幾年做咩先

聽啲hku ugrad 同學仔講過楊家正幾好
如果係英文流利啲嘅同學 可以選擇用英文講
但係如果同佢一組嘅人都可以照用返中文咁樣
佢自己分開比分

你講得出全部喎 好大怨氣喎

社工有用 香港唔會而家咁

冇話怕事
怕事連上連登講都唔會講
宣傳同advocacy 都係做緊嘢
製造緊輿論壓力

有做野 同有冇用係兩回事 你睇吓個濕鳩政府？

其實你呢句擺落邊行都得

其實連登都大把post
Search社工兩隻字 好簡單

社工哩個工種作用係乜話？

Main Duty: 報警
近排有單侵犯南亞兒童, 仲係資深社工

你唔可以以偏概全
你呢個句子其實可以放落去任何行業
就好似 之前有單女老師食學生咁 係咪代表所有老師都會咁做？

連登冇社福界人出下聲？冇其他讀緊社工既同學仔？

main duty唔係報警啦 睇新聞佢係直情犯罪
但係咩職業嘅人都會犯罪
咁呢個人真係唔適合做社工
唔代表社工工種作用有問題

咪撚讀囉 香港社工係咁

老師係有用 香港就唔會而家咁
工程師係有用 香港就唔會而家咁
律師係有用 香港就唔會而家咁

___________ 香港就唔會而家咁
萬能key

贊同

真係笑撚死人 垃圾社工

想問有咩分別？(真心唔知)

同埋講真 呢單唔報警真係唔得 講緊係性侵呀

垃唔垃圾見仁見智 都知道連登係好憎社工
但係呢種職業一直以來都仲存在 就一定有佢嘅存在價值
你地成日話人報警 試問如果真係犯罪 講緊性侵或者殺人既暴力事件
唔通我地去報警又有錯？

同埋都係果句 依家唔係討論緊社工呢種職業
個重點係 學習貼唔貼地
大家唔好俾人spin左去第二度

呢一個工種係好需要貼近當地文化同語言
就點解唔可以用返母語去practice

存在價值？
一筆過撥款 之後你仲覺得你哋有價值？
你瞓咗幾多年？

樓主咪撚覆佢啦
啲人只係同過小部份廢/無心嘅社工接觸
就覺得全世界社工都係廢
咪由得佢活喺自己嘅世界囉

屌終於發現大家錯撚曬重點

而家我要討論社工哩種職業 咁點？

冇嘅
大家繼續支持一筆過撥款
一齊投訴NGO
社工繼續乞米

想用母語咪撚去hku囉傻尻

岩呀 同埋其實大家都係想理性討論
以偏概全 同埋思想狹隘既真係好淒涼

理性討論
你乜撚嘢都改變唔到
唔喜咪quit U
叫完春咪死死氣讀

唔喜？咩意思？
BTW quit u 唔係等於解決咗個問題

一筆過撥款係柒婆諗出嚟,社工都係呢一樣嘢嘅受害者

讀多幾年書先啦

條友唔知頭唔知路 淨係識得用自己認知既野 係度亂屌

理性討論 建議你睇吓以下5點

1.你只係一個19 master student
2.你改變唔到任何學校政策
3.你接受唔到可以quit 冇人迫你讀
4.你係一件垃圾 有料就直接同Dean講啦
5. 照下鏡 認清自己幾冇撚用

咪即係冇價值先俾人cut budget cut到
咁撚樣但冇人話要加人手
你睇吓醫護果邊
你係咪唔識字？

其實香港玩完就係因為有你呢種人
所以係你眼中:
1. 我哋只係一個普通香港人
2. 改變唔到任何政府政策
3. 接受唔到咪移民囉
4. 大家都係一件垃圾 有料咪直接同林鄭講囉
5. 認清下自己幾撚冇用

啲人成日話學校係社會既縮影我都唔係好信
香港咁樣就係因為有你呢種人存在

其實你咁憎社工 你入嚟呢個post為乜？

我再重申一次 呢個post係討論緊 語言對學習同埋工種既問題 而非社工呢個職業既本質

我理性討論姐
我就已經唔係香港啦

我唔憎社工
我只係describe社會實況

哩到我討論乜都可以

醫護嗰邊cut budget嘅話咪個個排晒長龍囉
喺急症室等死都冇人知囉
可想言之社福cut budget嘅話咪冇人手搞活動囉
到時社會需要冇人處理嘅話
個社會真係多謝你唔少

少咗人報驚

係少咗人報警呀
社會慘況咪鑊鑊新鮮鑊鑊金

再加上其實報完警之後
社工其實要背後要做好多report

請唔好當社工報警好好玩

哦

有一個好經典嘅例子 hku Sandra Tsang
好鍾意上堂講自己點叻點叻
佢係cp 黎 又做過dept head
講到自己人脈好勁 override 哂成個dept 咁

社工：我要填form呀屌你老母
Client : 信咗社工 人生更精彩

冇錯，學社工陳虹秀話齋
社工係市民同警察之間嘅緩沖地帶

見完社工
人生更精彩！

Anyway 其實用英文真係對好大部份嘅同學都好唔公平
另一邊EM同學就梗係得益晒啦雖然唔係佢mother tongue 但係我諗佢係成班入邊英文最流利嗰位啦起碼都
然後就道德綁架晒我哋
又話我地歧視 又呢樣果樣
人地好心做個統計 諗住睇吓大家有咩睇法
佢又起晒鋼咁鬧人個questionnaire 做得唔好

More

勁喎，
呢句係社福界議員邵家臻社工有講過～～

推

嘩，未來社工排擠EM

FYI 一筆過撥款依家Modify緊
社協 社總都同緊政府deal
各大NGO嘅ASWO位已經足番point

btw大家可以唔洗覆唔喺香港嗰條友
佢本人聲稱喺加拿大
每個加拿大po佢都會出現同埋俾人狂屌

睇完咁大段野
都係唔知最後係用廣東話/英文/普通話做practice

正常黎講 大學就用英文做教學語言既
除非一d外語course (eg韓文日文)
或者中文course
而教學語言一般都會喺reg科時有寫

你講既呢個情況
雖然往年係用開廣東話
但如果有學生既母語唔係廣東話
教學語言一定係用英文
唔明樓豬有乜好嘈

冇講話要排擠佢
係佢一個人排擠我哋咁多個
另外，我地可以bilingual 咁樣進行
同學仔亦都可以幫手翻譯
然後EM同學 話我地唔夠pro 影響佢學習

其實只係想要一個兩全其美嘅方法
唔係一面倒
話一定要就晒我哋用廣東話
或者就晒EM用英文

仲有context 都係一個問題
語言好影響我地
特別係呢個工種好需要同人溝通
唔同語言有唔同說話技巧
我地都係想學返貼近大眾需要既野

坦白講
你話bilingual咁做 一定冇可能
上堂時數係得咁多
點樣雙語進行？

你試下將一個鐘要講既野
中英文都講一次 睇下要幾耐
你仲離地喎我覺得

我明你意思呀
所以一般master program
會分英文班 普通話班
普通話班就accommodate番nds
(Master prog正常係極多nds既)

但睇番你個情況
一個nds 一個外藉
你想人點分班？
雙語上面個reply解釋左 課時原因一定冇可能做到

Lm

講得幾好

我地有同學上學期都係咁做 都好順利
Lecture 就一定係用英文講
但係到skill lab 時 em 同學咪照用返英文去練習
本地同學咪照用返廣東話去練 冇問題

Bilingual 意思係
大家都可以用返大家既mother tongue 練習同做appraisal
而並非要lecturer 用中文同英文講一次

個網寫明教學語言係英文啦
你仲嘈上去
累全班
教果個分分鐘都比你累埋
真係唔知覆你d咩好

偷雞用廣東話
你就當老奉咁

同埋 係香港讀得社工 其實都預咗會喺香港做
唔明點解EM 咁抗拒融入香港文化
For your reference 果同學係土生土長香港人
依然好抗拒廣東話
而nds 同學亦好努力咁樣用廣東話去帶組

我知你講緊做練習玩雙語
而唔係教學上要雙語

練習個時間係得咁多
你講完中文 再譯比nds聽
咪晒左d時間囉
既然你都講英文
做乜唔直接一黎就講英文

係context 問題
Lecture 咁梗係一定要用返英文啊

因為我地既client 絕大部份都係講中文
我地都要學返中文既說話技巧
正如我上面嘅例子都有講過
用英文問why 同用中文問點解 兩個其實都同樣意思
但係其實聽起上 中文問點解係俾人嘅感覺會負面一啲

上面覆左
自己睇
從來都係講課時限制
教又好 討論又好 practice又好
先講中文 再講英文 一定係晒左時間

你老母就俾人屌

睇咩course啦 有啲社工course唔用廣東話根本上唔到
好多知識同經驗連個lecturer都要用廣東話先表達到

聽隔離組同學講 基本上係直播 坐係個同學隔離
不停翻譯俾佢聽
而唔係再用額外嘅時間
試問同學都唔介意咁做 係為咗啲乜野？
都係為咗盡量滿足所有人既需要
我地可以學到想要既野
特別啲既同學亦都唔會忽略

感謝你明白我地既難處

sick ball ching
唔係行內人根本唔明點解要用廣東話先最好

成日話client 一定講廣東話,
又重stereotype, 又針對EM,
明明人哋寫MOI 係英文又Complain
都唔知你點做社工
第日老細assign 個client 唔講廣東話你係未complain 返個ngo同自己老細先？
你話要捍衛本土, 本身社工就係要左膠包容架啦
冇人叫你做社工架嘛
你又怕英文, 走去中文系然後做中文教師好過啦
到時個學生中文講錯少少廣東話讀唔正你作為中文老師反而可以義正詞嚴咁屌佢添

哦 睇吓今年點

NDS黎香港讀msw？

我真係冇針對果位同學既意思
如果佢係白人 你仲會唔會話我地針對em
冇話怕英文 亦唔係唔想接講英文既client
但確確實實 我地serve 既大眾都係Cantonese speakers
利申: ielts 8.0

我都呆左 但係佢好努力學習本土文化同語言
都值得欣賞

白紙黑字寫明教學用英文
理得你往年用廣東話
要渣正黎做 你嘈上department head都冇用

樓豬仲要不停強調client大部份講廣東話
佢都識講大部份
上網睇番香港都有8%非華裔人士
3.8%係少數族裔

樓豬到時遇到呢d client
記住同佢講
我冇歧視你架
不過呢道係香港
我服務既大多數都係香港人
而且用廣東話會表達到同英文唔同既意思
所以我會用中文同你傾

移民？

冇錯 同埋冇信心做English speaker 既同工其實可以做 referral
同埋有啲少數族裔嘅人 英文都唔識講
係呢個情況底下其實都有translator 可以幫手

咁你未即係自己唔會做em 嘅case
講黎講去兜個圈未又係想自己揀language同揀client
所以樓上串社工冇用真係冇錯
睇你啲講嘢就知社工幾hypocrite
自己揀間英文MOI讀貪佢個名同學費平（你自己十幾頁前講）
然後屌人MOI講到為大家好
最後就其實為自己好

其實我覺得至少用英文教唔係一邊倒壞處，或者所講嘅離地

係，你一開始學，然後你對client係講中文，你要多啲時間去適應，去tune 你嘅channel。到底thinking trap 點譯？你講“我聽到你XXXX”好似好難譯做中文。但係你tune你嘅母語難極都有限，畢竟你日常日日都講緊母語
反而學嘅時候已經學緊中文，真係要用英文嘅時候就幾難pick up，唔只係oral考試仲要係加埋做case 嘅oral考試
而事實上又真係會有唔少情況要講英文(e.g. r funding)，如果你做少數族裔就更加會見講英文client多
如果真係有心精研一個therapy，好難唔去睇英文書/去外國出名嘅機構學
識得用英文處理，至少唔食螺絲，我點睇都係額外優勢
反而唔係間間都教到用英文做case

不過我都好同意上堂係可以flexible D，點解唔可以兩樣都得？而如果之前得宜家唔得又真係要一個合理解釋

另一樣野，我覺得無論點樣要學一個therapy 都係要supervision 啦，冇一間學校做到wor
間間都會同你講上堂學嘅都係基本嘢，真係要有能力做case 係要上training
要講practical 係指做case上嘅話，會唔會本身就有離地嘅期望
同埋practical skill ，即係對case 嘅技巧似乎響elective 到學？（呢個point我唔清楚，但係望落課程架構似乎係）
我就錦睇課程架構其實大家都差唔多（你睇中大同港大MSW甚至exact7ly 一樣），除咗英文個point 之外，我唔係好睇到HKU MSW 邊個位特別離地

伏味濃，第一個sem quit左

最好笑係
你覺得果科安排不當
你唔係向prof/prog leader/department head/dean反映
而係上黎連登開post
話想製造輿論壓力

點呀？
係咪想印d reply比prof睇？
定係同佢地講 我個post有三百個正皮
大家都覺得hku msw極離地
唔該快d將practice用番母語廣東話 / 同步翻譯

你要做既野係
1) 收集往年學生上同類course既情況
wtsapp問又好 點都好
問佢地用咩語言 覺得呢個語言會唔會好d 會既話問原因
最好有埋證明係讀過果科/果個學系既學生
2) 搵埋今年其他班既情況
做法同上
3) 整理好手上既資料 向相關人士反映 要求一個student staff meeting
最好搵幾個(1) (2)既學生去埋
推論番點解用廣東話 好過英文
(或者係你講既同步翻譯 bilingual啦)

重點係第3步
就咁睇你篇文 同reply
都覺得你講野1999冇重點
第3步最好搵d寫野/講野叻既人幫你手

屌，係班到問，有邊個willing去用英文做，
老蓮都有幾個掛？咪同EM一組囉。
其餘想用粵語咪粵語囉。

心理學有實習

好正常

hku咩科都係強調寫報告同英文oral
因古時高層係鬼頭,英文好就上得快, 無人諗點做野

點解德國同日本用本國語言教大學
樓上班人吹到MSW唔用英文香港會死

唔怪得入hku msw英文咁高要求啦

唔好搵藉口唔學英文啦

當你做ifsc，有個English Speaking client嚟intake
你咪叫同事嚟幫拖定make referral去第檔

根本language嘢係一理通百理明

睇到d離地撚唔知頭唔知路就地圖炮仇視社工
可能佢地連社工同輔導員都分唔清有咩分別
一味話所有社工都係垃圾
都係報驚撚
佢地未見過世面姐

咪係 English speaking client其實都好common 依家

Year 1 sem 1未讀cd唔識呢d

老實講 你要practical啲可以reg elective
Satir adventure base個啲course
Intro course就算俾你用中文present 其實都唔會話變到好practical
除咗出嚟做嘢之外 就係實習先見真章
有個sa指導你 你先開始明要點做先啱
同埋你個刻會知冇theory back up住你其實係一件好辛苦嘅事
我覺得樓主應該係同dept反映 呢到冇人可以幫到你
頂多就係同你一齊屌柒XGU 令你個心舒服少少

我地第時出黎都係會用中文去同我地client 溝通

如果做case，大把機會用英文呀

是旦啦 邊有人仲讀書

咁如果係呢個情況
我覺得學校應該去俾多啲訓練我地
而非一黎就要我地用英文做appraisal
另外我地跟一份已經做左既group proposal 去做個group
而個proposal 既對象係Cantonese speaker
我地真係 俾professor 玩撚死

樓主咁憎人離地仲叫人去做社署

你呢啲借口黎姐
唔通睇完英文paper你會唔識用paper教啲嘢serve返廣東話client？
都唔知係未sem 1爛咗grade 上黎連登搵嘢嘈想推上報
開頭又話代友出post
而家又認係自己啲嘢黎
第日就自已想報警了事，話代client報

佢想practice多啲各樣唔離地
本身就唔應該讀兩年master's degree啦
返去讀4年undergrad啦
自己去報個速食degree然後嫌人哋速食
自己去報間MOI寫明英文嘅U然後嫌人哋用英文
又歧視EM（死口話冇但下下針住班中個小數族裔講）
又講明會揀客
第日都唔知點做社工
可能自己揀入咗行先complain返啲client同老細

離完地好難貼返地，去社署啱曬

我再重申一次 我冇歧視佢
只不過係全部人因為佢而用英文
亦都冇話會揀客
但係社工都有權揀做咩setting

社署社工與NGO社工分別
唔識英文就好難上位了！

「我冇歧視樓主你
不過全部人因為你睇唔起社工」
你覺唔覺我呢句好撚假好撚虛偽

做服務行業
「我唔係揀客
不過我可以揀乜環境工作（而去避開某啲客）」

社工就係咁鬼假
第日有client搵佢就話語言不通我唔會理你
setting唔同請過主搵CP OP乜P物P
唔好煩我
咁又去返樓上講
社工呢個工種為乜存在？
Main duty幫新移民填form同有乜事報警

咁同你解釋返
有人可以揀做family
有人可以係揀做rehab
有人可以揀做 school
呢啲係我所講既唔同setting
請你唔好誤會
好似醫生都有唔同專科啦
唔通一個女人有婦科問題 去搵心臟科醫生咩

嘩，同醫生專科比咁高級
社工頂多同護士比
咁護士係未可以下下揀病房？
咁即係ngo assign個setting你唔想做你會辭職？

點睇得出醫生就係高級 社工就係低級
你真係好搞笑
好心你搞清楚點運作先出黎講啦
每間ngo都有唔同setting
唔通你去見family setting 既ngo 人地派你入醫院咩
就算係護士都有分唔同科既護士啦
Haters gonna hate

Strength-based d咁講
樓主reflect到自己limitation 都係好事嘅
入到HKU亦都都代表樓主有過人之處
希望樓主可以keep住做self-reflection
搵到自己咁焦慮係所謂何事
正所謂知己知彼
咁先做到輔導

樓主
唔好咁激氣啦
連登仔憎社工都唔俾第一日既事

笑緊你揀三揀四complain多多
自己揀完唔啱心水又只係識吠
又串柒柒仲學人做社工
咁都睇唔明
睇你咁嘅閱讀能力同EQ
就知社工有幾撚專業啦
好心啦同醫生比
咁有冇HKU醫生上黎連登complain上堂d discussion用英文先
人哋夠係serve廣東話人多啦

我唔仇社工架
我歧視樓主呢啲又串又煩又冇料嘅又多多要求嘅虛偽社工之嘛
話時話樓主讀呢啲之前其實係正式社工未？
如果未，又讀呢啲2年就去做社工
人哋undergrad 4年先做到
咁樓主未好著數？
簡單啲講明明走咗捷徑讀2年做社工
然後就話人個速食學位少practice教嘢少
真係好諷刺
如果係咁樓主走去讀返4年undergrad 啦
indepth好多唔駛响到呻啦

為咗爭取公義
等我寫信去投訴埋點解2年嘅學位可以等同人4年嘅學歷
同埋send樓主啲評論同complain去UGC
等樓主口中嘅呢個離地垃圾master's degree
畢業都唔認可註冊做社工

咁憎社工
不如取消埋社工註冊啦

你同樓主講 咁憎間大學同個課程
樓上好多人都話quit咗去好過
同埋樓主講到個degree裡面咁垃圾
畢業唔應該俾社工資格啦
佢講到教出黎乜都唔識喎
叫註冊機構唔accredit 個degree好天經地義啦
我响外國讀書間唔中都有呢種事
社工要追求工義嘛

四年同兩年其實上堂鐘數一樣
只不過唔洗讀electives

睇完成段對話
你嘅閱讀能力同EQ的確令人擔心
人地同你解釋你就當睇唔到
難怪呢個世界需要社工
無返咁上下耐性好難溝通

社工狗

心晴行動慈善基金
情緒支援熱線
23012303
hotline@jmhf.org
上午10時至下午1時，下午2時至下午5時 (星期一至五)；上午10時至下午1時 (星期六)；設有留言信箱。
廣東話

服務簡介：
提供情緒支援、情緒病的資訊、求助途徑及相關服務，讓有需要人士及早得到所需協助。

快d寫信 唔好得把口

咁即係讀少咗啲嘢
學樓主講唔夠indepth啦
咁點解人哋4年註冊，佢2年課程就得
唔係呢到講開都唔知原來香港社工學位有呢種discrepancy
點講都唔公平
特別係社工追求公平公義
好應該同註冊機構同UGC反映

同埋綜合樓主講，成個課程問題好嚴重：
1. 佢話教嘅人有問題（上面提埋人名，不過廢事搵返）
2. 課程教少人2年嘢
3. practice 完全唔夠
4. Discussion 唔用廣東話 serve唔到major population
5. 內容有問題唔知教乜
仲有其他立雜嘢
咁多問題仲要俾佢accredit 做社工註冊點講都唔合理啦
至少個課程攪返好之前同請返合資格教嘅人之前唔可以註冊囉
拿，社工追求公平公義
呢舖我撐樓主投訴去到UGC同社工註冊機構

唔可以俾呢啲課程註冊做社工
學樓主話齋，社工有醫生咁專業架嘛
咁就註到冊整死個client點算

你真係好癲
人地用來做例子解釋
你就屈人地拎社工同醫生來比較

巴打你讀邊間外國U咁巴閉係到狗眼看人低
定係你現實生活好大壓力
要引戰來發洩下自己情緒？

一個課程有冇資格原來由你去評
咁搞法所有兩年制既課程咪要摺晒佢？

而家係樓主讀同話課程垃圾
要寫都樓主寫先啦
不過我唔介意代筆樓主sign然後我幫手俾UGC HKU同註冊機構架
整上蘋果都好丫
樓主放得上黎都係想人哋知個課程有問題姐

我提供左情緒支援熱線俾佢了，完全感受到和睇得出巴打生活好大壓力

你有無讀過大學
上到碩士就唔洗讀GE同垃圾elective
只需要讀major同所有core
所有training係跟註冊機構requirement
唔係跟大學
搵食拎牌嘅科都係咁
邊間都係要咁做
你唔識扮識個下真係好幽默

明明人地就係講緊
skill lap應唔應該貼地d
你就係到spin到話咩同醫生咁專業
又話咩課程問題
明明都唔係果回事
但你搵到d point係到咬住唔放

唔準你咁話我個client

你哋咁有趣，樓主開post就係想投訴
話幫佢投訴叫引戰
我都冇話我去評有冇資格
樓主自己質疑個課程
我話寫信去相關機構去質疑個課程資格
有乜問題

too long
奇唔奇怪得過用英文讀強國法律
包你讀完唔知自己做過乜

你留俾樓主啦
佢情緒爆到要上黎呻同投訴喎
我就上黎食花生陪大家玩下
你哋又咁緊張
放鬆啲啦

人地外國大學回流番來
唔明就好正常啦
不過係邊間就唔知了
不過樓主連hku master都踩到一文不值
又嫌唔夠practice 又乜又物

睇來呢位巴打之前讀果間應該好出名
唔介意可以分享下喎

唔係我講喎
而家樓主質疑個training好有問題喎
樓主仲話學嘅嘢幫唔到佢喎

寫信？ 你寫到先算啦
睇你個款都係得把口
自己心理唔平衡係到引戰
夠膽踩人課程 踩人專業資格
但又唔敢承認

一直講緊做skill lap應該貼地d
你就9唔搭8係到講其他野
柒左又要死撐 撐得來又冇point

HKU真係好廢

引戰完 就話食下花生
唔係話要寫信又乜又柒咩
縮你都唔好縮得咁肉酸啦
又要屌 又要縮 又要𢲡番揸沙

樓豬始終唔敢覆我
點解上黎連登開post可以製造到輿論壓力
係想用正皮數證明自己講既野係岩？
定係cap d認同你既留言 再比番prof睇？

又要講d只有行內人明既野
又要期望行外人認同你
係咩玩法

打個比喻
你同你條女睇緊場波
你條女唔識任何球例既
然後有個誤判
你試圖解釋比佢聽 話球證判錯左
但人地根本唔識球例
你想人點應你？

上討論區圍下爐取暖就得
想搞大件事 又唔夠膽公開同學校/學系嘈
你係覺得個program有問題既話
咪sd email/打電話/出席staff-student meeting
講番有咩問題
搵d同你有相同諗法既同學 愈多愈好
Undergrad都識做啦呢d野

巴打你講野就有建設性

柒左又唔想認
你呢種人完全反證左個社會係好需要社工
如果唔係真係搞唔掂

你估我好似你咁得閒廿四小時住個post咩
你知同學們冇做野？
你知我地冇出席staff meeting ?
其實而家係咪講都唔俾講

同埋其實真係唔係好想覆你
我已經盡量解釋
亦都希望有行內人可以分享下經驗

冇縮呀
如果樓主要投訴
本人願意幫佢做哂所有paper work
佢肯認頭就得
而家係樓主睇個課程唔順眼又唔係我

原來社工就係自己先標籤人係柒咗
再話人哋需要佢
明嘅明嘅
Supply creates demand
社工原來係咁run
呢個post 完全睇到啲社工們嘅邏輯同質素

唔係喎但係你啱啱話要投訴各大MSW 課程
順帶一提
HD 同asso 都有社工系
讀完亦都可以register
如果係要投訴兩年制既社工課程唔應該有認可資格
咁你都可以send埋去各大院校

咁投訴去UGC 同註冊團體
話個課程唔qualified to be accredited 啦
你攪呢啲上唔到蘋果，
大學又唔理你

係呀
你繼續死撐
我就鄧樓主辛苦
出到黎要對你呢種人
仲要好聲好氣同你解釋個下好野

唔係呀
係呢個課程特別衰
樓主你已經係一個證人啦
你花咗幾多時間响呢個post 同我哋解釋個課程幾咁唔掂
你唔可以呢個時候放棄架

做多左啦巴打
你咁樣乜都拉晒社工落水有咩意思

都唔知你做乜
頭先都見你縮縮地
係咪又唔忿氣想攞番個尾彩

係呀，社工好鳩辛苦架
又要返工讀書時上黎討論區教化我呢啲佢哋口中嘅柒人啦
又要投訴自己個註冊社工degree唔值得註冊做社工啦

宜家冇人話唔比你上連登講
而係問你製造到d咩輿論壓力 做到d咩宣傳
你到宜家都答唔到

同program既同班同學 點會唔知呢單野？
教既prof 一定知架喎
你期望dean department head果d會上連登？

我亦都冇話你地冇做野
我係話與其晒時間上討論區圍爐取暖
不如用d formal既渠道去同校方提出意見
你上討論區開post係一定冇用

你咁唔想覆我
真係唔好上討論區
去番你地program既wtsapp/tg/wechat group慢慢傾
呢道唔係facebook
唔洗乜都擺上黎講
完

見到你d response 真係得淡笑
唔係嘛？仲係spin緊呢樣野？

討論區其中一個function
就係圍爐取暖 唔係咩

圍完爐同時都可以繼續有行動喎
兩樣野同時做好似冇乜衝突

冇乜唔忿氣，又唔係我讀
你哋真係好攪笑
唔知你哋同樓主做乜成日幻想人心心不忿咁打字
其實大家都係吹下水

而且都唔止我一個叫樓主攪大去正正經經咁投訴
要有impact咁當然要同註冊機構同管理大學嘅委員會投訴
真係好正路嘅做法
講到呢個位又突然拉去乜睇唔起社工呀點解你唔做縮沙呀
將個波拋返去俾我呢啲三唔識七嘅連登網友

咁我又唔同意
大把人上黎叫下春
咩行業都有
唔覆你唔代表無討論價值和

你都幾煩
打咁多留言 句句有骨 跟住就同人講
「乜你地咁認真呀？」
「我來食花生嫁咋」

都唔知你做緊乜
純粹覺得你好好笑

「宣傳同advocacy 都係做緊嘢
製造緊輿論壓力」

句野就係樓豬講既
問佢點樣比到壓力校方 佢又啞撚左
我就係話佢知 淨係上討論區屌係冇用
佢同上secret/goop屌d prof教得閪有咩分別？
佢唔係期望prof/校方高層會上連登 會上secret掛

教精佢要用正式渠道同學系講
之前某大學用番sem a既片做教學
d學生上goop屌
然後搵堆同學集體send email嘈
咁樣就係同時行動做兩樣野
咁先有用 幫到件事

佢如果係用連登黎搵同班同學既 都勉強講得通既
暫時睇落 佢似係圍爐取暖階段咋喎
認同佢既留言就覆下咁囉

紅字埋重點
明就明 唔明由佢
無謂講咁多教精樓豬

巴打 你講既野有你既道理
但你點知人地有冇做先

佢哋唔會明
又怕死
自己响到講到個degree一文不值開埋名數臭埋教嘅人
叫佢哋投訴去UGC同註冊機構
反而話返我攪事
同埋佢放上連登公審個degree都係想見搏報姐
同佢講攪大啲又話我玩嘢
都唔知樓主同佢啲支持者想點

如果樓主話想公事放上黎連登審
咁明顯諗嘢都唔mature又傻架啦
笑佢咁嘅EQ同處理手法唔適合做社工
又要嬲
總之簡單啲講佢就要我哋陪佢講到係間大學唔啱
但又唔好攪大件事影響佢讀書畢業

#353覆左
冇人話唔比佢上黎開post屌
只係話如果想達到佢既目的 (將practice用既語言用番中文 或者有同學即時用英文翻譯)
只係開post係冇用
佢宜家開post只係叫春
對件事實際完全冇幫助

係想做所謂「宣傳」「advocacy」既話
就要用樓豬自己既方法
group又好 email又好 上堂又好
搵d有同樣諗法既人
用同一渠道集體向學系講

我覺得如果係HKU
都真係哂鳩氣
本身就紅底
大班普通話人讀TPG
廣東話人根本少數

施主，你聽落有骨
我就真係隨手回
如果咁都覺有骨，
一來真係你哋講嘢好一舊舊好易反駁
二來如果講兩句嘢都話有骨要回講到你滿意為止
咁嘅mentality 真係唔好做社工

上面咪講左
其實佢上討論區開post
只係屌 叫春 圍爐取暖
做唔到集合一班人發聲既作用

然後我建議佢用formal channel提出意見
冇人話佢冇咁做
佢有做到既咁咪好
祝佢成功添

好搞笑你呢d人
討論咪討論囉 你唔岩睇可以隨便留言
但唔好踩9完人 人地嬲跟住反擊
你就屌人地唔專業啦
你呢d仲唔係引戰咩

講大堆廢話想spin開自己柒左嘅舉動
隔住個mon都覺得尷尬

笑左 仲撐咩姐你
你當社工聖人呀？
見到你咁樣踩人專業都容忍你就真係唔正常啦

其實你係咪驗證自己對人既陰間面
先係到搞咁多野出來？

坦白講
呢d meeting其實冇乜用

做學生同ta時期 我都出席過
做學生果陣有提出過意見
做ta果陣都有

但發現d撚屌 門面野就做足
book meeting room
搵埋秘書抄會議記錄
到學生講野果陣
d prof唔係訓覺 就係扮晒聽
然後遊花園式回答

最經典係當年讀year 2果陣
學生要求加一個course 有晒理據
到我做ta果陣 果科終於approve左 可以比人reg
前後經歷左三年時間

你話staff meeting講有冇用
有既 不過受惠既未必係你果屆既學生囉

大佬
佢係社工我係閒人嘛
佢係專業人士，仲係serve人嘅，
仲要serve 啲deperived 嘅人
咁就响到perform得professional 唔係响到回乜你哋思想狹隘呀，阿邊個唔識教書呢啲gossip嘢啦
你話而家玩social media姐
屌，平時差佬醫生護士律師嗰啲上social media
甚至私人facebook講錯一句
你哋未一撚樣炮轟人話人哋professional唔可以咁
如果串兩句都唔得要還拖就去考差佬或做老師
佢職能上未俾佢哋可以瘋狂還拖囉

踩人專業？
樓主呢個post夠踩教佢嗰啲人啦
人哋夠係專業啦

我地同學都有同staff 係meeting 反映過
並唔係唔做野 或只識叫春
但事情黎得太快 我地都係琴日先收到formal通知
如果一邊有做野 一邊圍爐取下暖 又有何問題
但宜家好多同學都被道德綁價左 唔敢出聲
其實EM同學同我地一向相處融洽
而今次事件入面 大部份果位同學有利益衝突
果位同學就將件事同種族歧視扯上關係

9唔搭8

所以你見我態度好平和 一齊有耐心同你解釋
又唔得咩

夠唔夠sci 離地？ project 都冇做過一份

咁你哋未投訴去UGC同社工註冊個部門囉
上黎連登數臭自己個degree同教你嘅人未唔mature唔professional囉
唔講社工丫
你見除咗間中有啲傻嘅會上黎指名道姓講明邊間公司邊個上司
正常返工返學有幾可會咁公開哂呢啲嘢上連登架
你做社工唔通有乜唔如意就上連登公開ngo 同上司名甚至client係乜類型咩
你又有冇考慮如果你個EM同學識中文或佢朋友識中文俾佢睇呢個post佢乜feel先
呢啲嘢我一條理科仔都明
就唔明你社工黎點解唔明
上要面成班同你講道理或我呢啲冷嘲熱諷你
你都係唔明
仲要死口駁，
你點俾人覺得社工有幾pro有幾好？

重重複複重重複複
係咁係到自打咀巴

你講咁多野咪又係想借踩人去突顯自己
最慘你以為你既提議好好
個個都係掩住半邊咀笑你咋

如果對client 我地有consent form
Confidentially 守則要跟
你唔可以從一件事就睇得出我將來唔會嚴格遵守規則
唔開名你地又唔鍾意 開名你地又屌
同埋都知我係hku msw 既人 上網一查都知係邊個教
一開始我冇開名喎

咁未笑囉
笑完樓主未又原地踏步圍爐取爐
然後對住自己踩完話垃圾嘅degree兩年
死死氣咁擺住張cert去註冊做社工

辛苦讀完兩年master degree
又要做功課 又要實習
夠資格攞正牌做社工
又比你講到咁一文不值

巴打你係咪去外國讀完野雞番來
搵唔到工 心理唔平衡
唔抵得人地兩年有個牌呀？
睇得出你好大怨氣

重申，係樓主講個degree好多問題
唔係我
你呢連事件因由都攪唔清楚嘅人
希望你唔好係社工

咁唔滿意咪去增值下自己囉
人地兩年認唔認受都唔係你話事啦
年年咁都畢業生出來做社工
洗唔洗強制要佢地讀多兩年先呀？

一定要讀夠4年先有資格
你個mindset 都幾可憐

好心你慳d啦
人地提出有問題

但係你一直講緊人地認受性不足
你想引戰唔緊要 但你都要捍衛下自己論點啦
見到自己論點站唔住腳就係到spin
唔係咁縮骨呀嘛？

其實我地一班同學仔都係想學習可以好啲
希望學生可以參與課程決策
始終我地都係”用家”
我地並唔係想踩到hku一文不值
但如果想學實用性高既野 就真係唔好揀hku

我都有聽讀HKU嘅朋友講過類似嘅野
又係開meeting反映過教學問題
最後都係無疾而終
比較好少少嘅professor可能會係自己能力範圍內有限度改動
但真係好有限
感覺HKU好官僚

冇錯 啲professor 講野十足林奠咁

要投訴嘅係樓主
話自己degree 一大串由教嘅人加內容加practice都有問題嘅亦係樓主
响連登公開唱衰自己degree亦係樓主
你將啲嘢賴落我到唔會樓主變咗冇責任架喎

英文唔掂咪唔好揀囉
講真實際野你都唔會expect大學會學識，塊地都係出到黎先貼架啦

邊間u都一樣係咁

如果要實用既4年社工課程都唔會夠
出到黎都仲要花時間上好多training

其實都係msw既通病黎，本身課程已經好packed，邊學到咁多

邊個TERRY?

PUSH PUSH

學casework theory 讀counselling 啦

出到嚟有排你讀同離地

做野講marketing，你寫group同program proposal要好有therapeutic input同包裝得好
唔係就會比人話同PW有乜分別
實際Run落有幾therapeutic成效係點好睇社工嘅自律性。因為事後都係你自己寫evaluation，份questionnaire同survey又係你自己設計多。

想長做長有/有得升保持競爭力實要有一技旁身
歷奇/xx therapy.....行內進修風氣極重
幾多用得返實際工作係次要，因為你唔走去讀。到你想轉工發現個個都讀過xx Therapy幾多年揸幾多個master或有d乜特殊技能

其實係好事
離地係離地在你望到FSA條數同機構比你嘅人工同每個case可以做到嘅質量
再諗下你自己讀左幾多野每個proposal，recording吹嘅野....

Dpt head

上堂鐘數一樣？
BSW讀19個sw courses再加6個electives
MSW讀10個sw courses加4個electives
如果BSW 6個elective選擇哂sowk相關，msw上既堂只係56%...

所以d MSW去到外國個資格高過BSW其實好唔公平

老師叫你哋收皮啊，quit U啊唔鍾意！
上堂同人講社工價值啵，
人不笑，狗也吠。

小數要關心，大數要收皮。

我唔係同意個巴打所講既所有野
但係MSW讀既SW相關野只係BSW既一半多少少
你上返大學d網睇課程表就知
合乎註冊局要求唔代表夠

咁未好囉
樓主都係想人知同投訴
Department head 而家直接知道訴求都幾好丫

By the way,

呢個係樓主其中一個訴求
我覺得HKU 教得咁差,
退返錢俾樓主去讀暴大都係一個解決方法

「宣傳同advocacy 都係做緊嘢
製造緊輿論壓力」

樓豬終於做到野
搞到Department head都知啦
算唔算達成目的？

訴你老母咩，今日教授叫大家，
唔中意就唔好讀，無人會留你。
明未啊，無得傾啊，收皮啦大家

咁未再投訴去更高層次
註冊個機關呢?
同埋仲有UGC 架嘛

多野讀同多野揀係兩回事

你岩啊！
麻煩叫個啲投訴同學歧視嘅人，上去平機會啦。
單單打打無意思，最好報警話成班歧視。

不嬲讀大學都係研究theory 尤其係HKU呢啲咁top嘅學府 要practical skills不如去讀ive你搞清楚咩叫大學 同埋大學嘅原意先 唔覺得成件事有咩問題

都好架,
我好支持,
希望個EM 同學識睇中文用呢個POST做證據~~~~
响英美加如果Social media 咁針對一個em 去講嘢
本身已經可以Void 佢個社工牌啦

唔用英文點同世界接軌呀ching 有幾多高汁嘅journal係用中文 hindi/其他語言寫 俾你睇都唔睇啦 點cite呀

如果去英國讀social work master好唔好呢？
利申：讀緊social science degree

講英文好過講PTH啦

對號入座？你知投訴係EM?
講嚟聽下點歧視？你似乎知道咁多。

概念錯左
你搵樓主解答啦
講真
用常理都知
如果四年讀25個core
根本全部唔洗去exchange
讀GE都讀到仆街
仲未計出實習

我上佢個網係咁講架wo
不如你都上去睇下

大學當你每個sem 5科
4年加埋成40科
core加elective加實習得24科，點會唔夠

樓主樓上自己講咗啦~~~

其實有practical skill嘅course

EFT CBT ABC

你睇樓主pin話呢個唔係語言問題
係社工本質呢種高深問題
一定要繼續追究落去先得

睇錯咗
樓主話係討論緊語言對學習同埋工種嘅問題
而非社工呢個職業本質
SORRY 先
為咗致歉, 我幫手推推POST啦

大陸咩 咩都中文

你回得咁理性
樓主同佢啲同學好難再撐
「自己學2年同4年Undergrad 嘅嘢係差唔多」呢個觀點
小心啲又俾佢哋標籤你

搵食科係咁
我中同都係讀社工
不過唔係HKU
都係讀到仆街

佢個網唔太準
我問左人
不過係畢左業個d
一個sem讀4-5科和
Compulsory係一定要讀
Electives係一定要揀幾科(即係無得唔揀）
唔計placement都讀16-17科起碼
佢話註冊機構無改requirement
所以課程大縮水機會好微
有d科同bachelor一齊上
但佢話對msw要求會高d
因為年紀同經驗有差別
睇下樓主情況係唔係咁

用國際語言做教學及評核，讓只要懂得英語及符合其它入學條件嘅人，都可以嚟港大讀MSW。我覺得依樣比起提升實用性更重要，即使MSW係一個專業導向/pre-registration嘅課程

咁祝你真係做個有同理心嘅好社工
唔好學上面嗰班乜鬼master社工
為咗同我嘈架居然可以標籤我係佢client然後話我柒
一個社工可以用「我client」當derogatory term去笑人
你諗下佢哋平時係點諗佢哋口中嘅client
然後講一堆懶正義嘅嘢去justify自己針對個EM同學
然後有個仲話點解大數要遷就小數
社工黎架喎講呢句都得
咁做乜要serve啲deprived community 反正都係小數
成個行業改去serve中產算啦中產先係多數

上面有啲就理性同佢哋討論
我就冷嘲熱諷想佢哋明
唔明之餘仲要問候返我哋
（上面仲有個回我時用「訴我你老母」）
講到單嘢幾咁正義，
而家嗰個乜head出黎就笠哂水
平時大學係未教導社工富麗堂皇咁去爭取福利若遇政權阻力請立即笠水？
係未教導佢哋如client遇到不如意時請上網嘗試公審若失敗請立即笠水？
呢班所謂未來社工嗰種虛偽真係散發出人性最後一點惡臭囉

我原來都只係奇怪學術嘢點解唔响學術台
先黎八下食下花生串下佢哋
終於見識到部份社工係點樣

樓主自己英文柒就想反國際化 好心你咁柒咪學人入hku啦 你完全襯唔起一大個名

最後包翻個尾先。

To MSW同學仔：
唔中意讀，就Quit U，無人留你！
何況你哋Training咁廢、BSW完勝你哋，不如走啦
你哋無個打得，唔鹹唔淡、路過都專業過你哋，不如走啦
（你哋永遠無得同BSW鬥、BSW鬥、BSW鬥⋯）

本身formal channel同人講意見
就應該冇乜問題既
但樓豬又要上網匿名講hku msw d安排有幾唔掂
又話因為hku學費平d先揀人地
又話校方高層講野似足林鄭
宜家吹兩吹 話比系主任睇到就驚到潛埋水
說好的宣傳 advocacy呢？

一陣樓豬又出黎話做緊野 唔得閒覆我架啦
我之前用不推文 今次特登覆下幫佢推post
幫樓豬做好宣傳 唔洗多謝我架喇
我24小時上連登太得閒嘛
樓豬就好忙 兩邊做緊野
一邊call staff-student meeting
一邊上網屌hku高層唔聽佢講

發脾四？廿幾歲碩士學生學小朋友發脾四？
唔駛包返個尾啦
你今日鬧我「訴你老母咩，今日教授叫大家」下刪幾十字
咁即係係讀緊嘅人啦
我幫你PUSH 返上去唔好俾佢停
係呀你哋話個DEGREE 好差架
我幫你同你班同學重溫下樓主講啲乜丫

例如個課程磨滅哂你哋啲理想喎:

有個教得好差呀:

Train 你哋做ADMIN 嘢都廢撚到喊

9月到而家唔知教過乜呀

唉，好撚悶，唔CAP 喇
你乜我老母我而家仲學人發脾四？未來社工？
香港啲社工真係令我大開眼界

你睇真啲，原來呢到唔止得樓主一個
係樓主與他的同學們
我都好努力幫佢哋推下等佢哋回憶下自己做過啲乜嘢
唔好忘記當初開POST 嘅初衷

我知 呢道有佢d msw同學
有d就都係果行既人

最初樓豬好威猛架
開地圖炮乜都屌一餐
屌hku離地啦
屌cu學費貴啦
屌某prof認叻啦
屌9月到宜家學唔到野啦

又吹到上連登開post
目的係「製造輿論壓力」「宣傳」「advocacy」
問佢點比到壓力校方
又啞撚左答我唔到
話廢事覆我喎
又話我全日喺道mon post
後尾咪又係死死地氣認係叫春 圍爐取暖

宜家如願以償 比系主任知佢開post啦
下一步想點做呢？

根本樓豬只係個冇膽既鍵盤戰士
發覺staff-student meeting講完冇用
又會唔知點解覺得上黎開post
校方會驚 會即刻聽番佢講
係啦係啦 幾百個正皮 大把人撐佢
實嚇到學系d人態度180度轉變啦

上黎連登屌染左紅既hku
同去麥記問d職員係咪唔鍾意食薯條一鳩樣
d人實認同你架喎
本身佢揀喺連登開post 就係想做到呢個效果姐

覆多個reply 順便幫條撚屌樓豬推推post

推
樓豬繼續做正經事 比壓力校方
我就每日幫佢推推post
助人為快樂之本嘛

我明你好心提下佢
佢哋呢啲所謂未來社工未就係唔鬼明囉
我話佢哋用網上公審唔Mature
三四個account 擺明係佢啲同學鬧返我
仲講埋哂啲難聽嘢，
佢哋 ego 咁強又串嘴又唔humble 都唔知做乜鬼社工

如果件事真係嚴重,
要放上黎public 俾大家知
叫佢哋Bold 啲去埋乜UGC 呀、乜註冊機構嗰啲講囉
又話我玩嘢
又要威又要戴頭盔，
俾人篤爆件事本質後又要發惡，
咁嘅性格加情緒加處理事情手法
去考督察或其他disciplinary unit 好過啦

繼續幫下佢哋
個post 太潛就幫佢開新post
唔好屍屍縮縮响政事台
幫佢返去學術台同工作台開囉
我去開嗰邊好多社工相關post
幫樓主爭取更大Coverage 嘅宣傳同advocacy 嘛
等成個社福界都知佢口中個垃圾master 有幾衰
合哂呢班學生心意啦

自己喺大學做過一段時間 先明入面d制度有幾咁疆化
某某prof教得差 tlq學生比到極低分
學系知悉件事 又如何？
佢地話果個範疇難搵到人教 所以「硬食」喎

連formal channel都冇用既時候
寄望網民幫到佢喎
只能夠講樓豬太天真囉

啱 最好幫佢send晒比全學系d教授
連登唔係個個prof都上架
可能ta睇完會同prof講番既

佢哋想大家知個degree 有幾差
幫下佢哋開過上班台囉
大大個社工搵工post
未等啲NGO 人士知道下
呢個COHORT 呢個DEGREE 嘅人
讀咗個佢心目中好唔Qualified 嘅degree 囉
同埋了解下, 原來呢個cohort 呢個degree 嘅人好鍾意網絡公審
又會乜揀setting 呀, 揀做邊group 人呀, 唔做em 呀, 唔做新移民呀
以免D NGO 或公司請咗佢哋唔小心Assign錯job 攪到佢哋唔開心嘛
佢哋唔開心又會放間NGO 同啲阿頭上黎公審架喇

各位有好消息呀
而家响Google search HKU MSW
呢個post 已經排到個results好前喇
如果Google search HKU MSW lihkg
更加係包羅第3個result打後所有result咁濟
咁多人睇到可以透過google入呢到
一定令樓主同佢班同學仔好振奮
開心到瞓唔著啦

樓主去咗邊

佢好上心 唔知係咪比人踩親條尾

Msw投入時間咪同asso一鳩樣兩年就係唔會夠

佢哋話其他人唔明呀
2年係等於人哋4年呀
仲反問有冇讀過大學

真心唔好講赤化呢D，HKU本來就係咁架啦學既好少係practical skills，自己唔做好research又要係度叫春真係自己攞嚟柒⋯
Vocational Training就應該去返IVE啦但樓主明顯又想用HKU個名黎洗底姐

我唔知裡面教成點
我只係見有人話貪平
又明顯想速食2年就grad 得然後鬧個得2年嘅degree 唔夠多嘢學唔到嘢
叫佢哋要多嘢深入去讀返4年undergrad時
又精神分裂咁調轉串返我2年就足夠，
好自信咁話等於人哋讀4年
係我哋唔識嘢

同佢哋講話覺得個課程唔掂就去返做accreditation 嘅機構投訴
就突然發我老脾話我唔識嘢我玩嘢
响外國如果有專業program有問題
suspend一兩年再做accreditation 都好正路
唔知係未班自私未來社工見影響佢哋畢業就突然發癲起勢串我喇

咁呢間U 個MSW 係好唔掂丫
定係training好足夠佢哋去做社工丫
我就好希望樓主同佢同學繼續現身說法喇
唔好而家又笠哂水

你咁好心幫樓主推post
我都學樓主Push push啦

明顯樓主係主要人物
但都有幾個同班嘅帳戶撐佢
(例如話訴我老母嗰位，笑我係佢client咁柒嗰個都可能係)

反正成班都未做practicum 或placement 嗰類
(樓主講乜未學過skill 都唔知之後點實習之類)
啲NGO同公司如果有人上開黎睇
就索性當成屆都係麻煩友算啦(除咗個em同個內地學生)
仲同你分邊個打邊個？
一係就唔敢收班友實習
一係就收都投閒置散求其俾個爛grade 算啦
叫樓主同佢啲同學做嘢
容乜易心情唔靚又出個post話邊間ngo邊個supervisor教得差呀
仲有阿樓主連個EM道德綁架佢呀
有個就話乜點解要大多數人就少數呀呢啲都講得出
點知佢點對待啲client，一陣個client未走就好似呢個post啲講嘢style笑人柒或x 人老母點算
又或出個post話發覺間ngo唔用樓主心目中嘅乜乜方法就唔啱
都玩謝啲僱主
仲要話佢哋唔mature就咬返人

兩年後畢業去見工，
僱主google下HKU MSW
又會睇到呢個post
你估個僱主會點諗
而家未威威囉
唔止比到壓力間大學
比埋壓力啲未來僱主
求仁得仁
幾個傻嘅玩網絡公審ruin咗成屆人前程
話佢哋就嘻嘻哈哈串下人爆下粗再笠水走佬，
呢啲就係香港未來社工

冇架喇
你睇我上面分析就知道歉都冇用
樓主特登起個咁juicy 嘅topic名引人睇
香港咁多人上連登，
連你哋阿Head 嗰輩都應該唔多玩social media都睇到
就代表二十至六十嘅社福界人中高低層都睇到架喇
你哋呢屆已經响各社福界同大專院校界出咗名
返唔到轉頭

唔好請 XGDX 嘅人